【公屋夫妻〡堅強媽浴火養六口】老公退休4個女讀緊書 養家慈母：希望佢哋讀書脫貧

一個女人，靠自己打工賺取微薄收入，辛辛苦苦撐起一個六口家……

47歲的鍾太，與丈夫育有四名女兒，一家六口住在彩虹邨。大女讀大學四年級，么女剛上小學。七旬丈夫原從事倉務工作，直至最近退休，經濟負擔從此落在鍾太身上。

為了賺多點，她由兼職家務助理改為全職工作，每月萬多元的收入，加上政府的低收入家庭津貼，僅僅足夠生活。

鍾太每天早上6時半便起床，打點家中一齊。女兒出門上學後，便做點簡單家務，再趕到牛頭角上班。

下班後，她會接女兒回家再準備晚飯，還要幫女兒溫習功課，每晚都要半夜才能上床休息。「這陣子都覺得自己沒有精神、睡不夠，沒辦法。那麼多小朋友，又要照顧家庭，又要糊口。」鍾太幽幽地說。

為了節省金錢，鍾太用盡所有辦法，「我會下午5、6時去街市買10元數份的菜，慳得一元便一元。」她又會儲下家中的舊報紙，拿到回收商變賣，即使每次只得數元，她仍認為值得，「每個星期賣得數元，儲下來也有數十元，夠買斤豬肉也好。」

一家人生活清貧，女兒難免會被同儕比較。鍾太的二女就讀九龍區名校，同學大多出生中產家庭，有傭人照顧，女兒曾因而感到自卑。鍾太說:「我會告訴她們，其實我們一家比上不足比下有餘，社會還有很多比我們淒慘的人，如果你想自己的生活環境改善，便要自己去爭取。」

鍾太認為可以透過知識脫貧，所以她尤其注重女兒的學業，對她們十分嚴格，最太心願就是她們一一考上大學，找到一份穩定工作。

最無奈的是，她覺得沒閒錢為女兒安排課外活動，認為她們較同齡小朋友，少機會發展其他才能，幸她有慈善團體資助，才能讓兩個女兒學習鋼琴。三女Maggie亦十分懂事，說要努力考上演奏級，做鋼琴老師賺錢養家，鍾太聽到女兒這番話，亦心滿意足。

二十年前，鍾太不幸在家中遇上煤氣洩漏，全身4成皮膚燒傷。「當時病危了三次，我在病床想起，如果我死了，女兒便很淒慘，於是便有意志捱過這一關。」鍾太說。

雖然死裡逃生，鍾太面上的疤痕令她難以找到工作。數年前，鍾太讀了一個護理課程，打算方便工作，豈料畢業後同學雙雙在醫院找到工作，她仍然未被聘用。

鍾太說:「雖然見了幾份工之後，終於有人請我做支援助理，但見到同學面試一次便成功，難免有點心酸。」面對女兒，她總是以身作則，告訴她們要像自己不斷努力，不輕言放棄。

鍾太自言是傳統女子，將家庭放在第一位，她說：「我現在是辛苦，但將來我的女兒大了，我相信會有回報的，先苦後甜吧！」

母愛，真的很偉大。

自己害自己

佢地啲女好勁
特別係二女
冇背景都考到名校

比下有餘？？下？？有餘？？？

同咩人比呀？大陸山區嗰啲定埃塞俄比亞？

BTW, 戴耀廷. gif

respect

比上不足比下有餘，佢啊媽都幾有自信先講得出呢句。

窮人生得多，又唔諗下點養，養唔養得起，失咗預算就扮堅強扮可憐。講真，最慘係你班仔女唔係你。

同你比咪有餘囉

勁

俾負評連登仔

養唔起拎綜援連登仔屌
靠自己養起連登仔屌
無錢生仔，屌害個仔
有錢生仔，屌父幹
連登仔又贏

「我現在是辛苦，但將來我的女兒大了，我相信會有回報的，先苦後甜吧！」

又想養兒收家用

無錢 唔生咪無人屌囉

唔夠勞動人口又話引曬中南蝗入黎

個老豆9成係死都要追仔D廢老賤畜
養唔掂生4件
成70歲一個女都未出身
即係5X歲先開始生
又係D聞到棺材香先嚟諗養兒防老嘅垃圾

好在D女都生性

起碼會付出先

on9
生4個為左想多d人養佢地比多d家用,當買4舊磚頭
仲話叫埋仔女d老公老婆養佢地呢兩條友痴左邊條線呀

最細個個上小學，宜家老豆70歲，個老豆成60歲重玩中出，一定係想追仔

五十幾攪廿幾歲靚妹
唯一好係個靚妹真係不離不棄

連登仔成日賴屋企搞成佢今日咁

與丈夫育有四名女兒?追仔追到傻撚咗呀?

養囡防老

相信讀書會改變窮命運

5X 歲仲要生就係咁

無能力仲生咁多件，好係邊？

生咁多件，人工又唔夠高，個老豆仲七老八十唔夠洗唔係好正常？唔係一早已預計到？

馬死落地行就勵智？

咁同一個做慣壞事，做返好就被人吹奏傑青勵志有咩分別？反而一個普普通通無做壞事青年，d人就覺得理所當然

要知道好多人知道俾唔到小孩友小康生活根本唔忍心生

窮撚父母通常希望自己捱下，自己子女將來出人頭地。屌你啦，因為窮就是必要出人頭地，唔出人頭地又點先

生女好過生仔

叫個女靠知識，咁佢自己又靠個女脫貧？

四個女好慘
唔係投胎喺呢個垃圾家庭一定有更高成就

細女先小一

我係個大女聽到阿媽咁講真係會嗌交

如果係新北，老豆把罐頭刀一定染曬血

呢d就係香港所謂獅子山下精神故事
事實上得少數人做到
搏唔搏自己諗

放心啦
老豆唔會成功
因為都唔知等唔等到

點解無人屌個丫伯 退休後就乜撚都唔做
幫手做家務，接送細女都好呀
個老婆都肯擔起頭家仲想點？

生女點都好過生仔
就算靠唔到知識 都可以靠姿色脫貧
唔係咁辛苦入名校做咩

咪臭係
幫手買餸煮飯都好呀
以為退左休就大撚晒呀

仲以為老母落火坑做雞

二女咩名校？

//社會還有很多比我們淒慘的人，如果你想自己的生活環境改善，便要自己去爭取//

比著我係佢仔女，即刻反白眼行開。膠都費事俾

六人....拎綜援仲好洗舊錢....肯自己打工好過D 有手有腳唔做野的綜援狗

堅強媽浴火養六口呢個標題真係好有問題一般咁寫"浴火"呢個行為係指養六口既手段，一睇真係以為佢跳火圈定做雞

以佢內文故事應該係浴火媽堅強養六口

個香港男人係咪廢.. 唔識湊女做家務煮飯?

屈毛黨：post出來分化港人？

連登仔on9? 香港地生女邊有得輸，揾條仔嫁左佢就得啦

4個仔就話姐

個大女男朋友 (未來老公) 先慘
如果係獨生子仲慘多兩錢重
俾盡你連埋大女既收入要養成9個人
呢世都唔使指意有安樂茶飯

其實我老豆老母都係差唔多咁on9
結果而家唔知叫唔叫如佢所願啦
我同我阿哥兩個都叫做比較高收入（3x and 5x k)
雖然都係打工
兩老就覺得我地已經出人頭地
實情唔知香港地而家幾難挨
前路完全冇希望
其實我寧願有家底然後做文員仔好過

屌 個老母神意志 respect 燒傷四成已經好大創傷 仲要養四件 cls

我會告訴她們，其實我們一家比上不足比下有餘，社會還有很多比我們淒慘的人，如果你想自己的生活環境改善，便要自己去爭取。

呢單咪又係靠政府養

有錢富二代成日出嚟話靠自己先會被人屌父幹啫

靠返學讀返黎嘅知識有撚用咩係人都識，要出黎見過世面嘅知識同啟發經歷先可以為自己脫貧可以揾到大錢嘅有幾多個真係讀到書就算係都讀到一半已經退學
個老講得出呢句「知識可以脫貧」就知道佢呢世都脫離唔到「貧」呢個字推曬啲責任比啲仔女，搞到佢地咁大壓力咪呢啲父母囉
個人意見不勿插

4成燒傷個老野都屌得落 睇黎真係好想生仔

大女小四
即係出世果時一個成60一個就37
之後重要整多3件
幾辛苦都係自己攞嚟

閱讀理解fail

根本自己攞嚟，仲要生四個

自己攞黎
中出個時唔知廿年後個老公幾多歲架咩

廢老死都要有仔嘅心態真係好可怕

On9 生出嚟要佢地受罪受苦

呢句係合理化自己畀唔到良好生活仔女

食得咸魚抵得渴

垃圾支那文化
一定要有仔送終
要留血脈
女繼承唔到衣缽
條廢老賤畜做倉務架咋
以為自己有好大盤家族生意咩

比咩上同比咩下 九龍區名校 分分鐘無一個同學似你個女咁窮

差唔多個個同學都有錢過自己好多，個女要心理質素好強先頂得順

典型香港人性格，自己折墮唔緊要，最緊要有人折墮過我地

屌你一萬蚊養獨生子+一個大人都好撚窮
一萬養四個細路同兩條老嘢仲夠膽話比下有餘

畀唔到良好生活仔女，道個歉都好呀;仲要叫自己仔女去爭取，一啲悔意都冇

我覺得個個阿媽ge mentality 係成功ge 必要條件 我覺得佢純粹命水唔好先向上流唔到

如果佢d 女inherit 到佢呢個personality 真係無問題

如果生仔似老豆就

生多幾件搏D大機率是但一件脫到貧, 咁就有兒養老

連登仔又呻無父幹
但明明連登仔一grad就50k都怨

女冇錢執靚點睇

生靚女好過生仔

分分鐘唔撚撈，咬老綜好過

講真, 如果要講回報,
只要肯花錢執靚啲女, 催谷啲女定期做運動操fit個身型
之後推佢哋出去做PTGF
肯定半年內就畀到首期
G持你啊堅強媽

戴套啦

香港地真係窮人唔好生仔
不過講真都生咗
希望啲女可以靠自己會過得好啦
算係咁都叫親力親為照顧

地獄～

欲火～

大把女冇人要～

斷關係就是了～

窮人唔生那有勞動力？～

生仔求回報
低下階層至生咁多

我唔明點解講到咁偉大，
同啲垃圾綜緩比無咁大食懶就叫偉大
你有冇諗過只要你生少兩個
你兩個大女已經有多一倍資源

生嘅時候都計倒數啦！
仲生4個?

我覺得仲打到仔嘅話,有大機會似佢老豆

好采佢生唔到仔，女都話嫁左佢算，如果係仔就真係死左佢好過

因為係女人撐起頭家就有報道?
男人做相同嘅野又唔見有報?

人地自力更生都要屌？連登仔你地係唔係咁呀，起碼大女都讀到大學

咩你覺得啲女大個咗仲會理你咩
你啲女養到咁聰明醒目
你繼續努力住公屋
佢哋大個咗靠自己努力住私樓
佢哋大個咗就會話你細個咩都無畀過我
一腳踢開你 每月收三千啦柒頭

算好啦 養5件冇勞動力
雖然真係生太多兩個應該輕鬆啲

生仔唔駛考牌真係好弱智
開車斬要考牌啦

窮生一個算啦，起碼啲資源畀曬佢

有個朋友屋企又係四姊妹
不過人地父母係高級公墓員住大屋，兩個60歲都未夠，夠資源成家人健健康康
呢D窮撚真係死左去算啦，仲想等個女養返自己WOR~

連登仔思想真恐怖

4個，好似綜援都兩萬幾

46 & 70，意思不言自明

生咁多先奇怪

真係好窮既時候唔少屋企真係會咁講，生活好左d就唔會講，原理同畫梅止渴一樣

窮撚有咩資格退休呀 出去執紙皮啦

讀完u返工賺錢執

我對你嘅說話表示極度懷疑

啲窮人生成堆仲以為自己好偉大

其實佢啲女一眼睇穿自己老豆老母啦
係冇講出口啫

「其實我們一家比上不足比下有餘，社會還有很多比我們淒慘的人，如果你想自己的生活環境改善，便要自己去爭取。」
呢句野都幾多公屋父母講 又唔諗下自己生之前養唔養得掂

雖然話佢地咁窮都生咁多件好撚on9,但係其實個女人都算係好女人，咁肯捱，個垃圾廢佬真係好好命，娶到個好老婆 不過真係唔明點解佢退咗休就好似廢物咁其實佢每朝幫手煮早餐做mym家務，幫手接個女放學同買下餸，就算唔幫手煮，個老婆都輕鬆好多啦同埋好好奇d報紙佬其實點樣揾依d人出黎做訪問

同埋其實都睇得出佢老婆個樣未燒傷前都算唔差，個3女個樣都算生得幾靚，好彩佢係生幾個女，如果係生仔真係多得佢唔少

窮就唔好生仔 就算個女脫貧又點？

母愛，真的很偉大。

睇到我打晒冷震

早一輩d人都話可以靠努力脫貧，依個年代就算可以做到所謂脫貧，都供樓供到仆街啦咪又係有排捱

真係中產先有資格講呢句

屌

我記得我老母都同我講過
利申:垃圾私樓

住公屋仲要生4個 佢老公先七十幾就唔做野

最垃圾係老婆做到死死下咁養家而佢退咗休唔洗番工都唔幫手分擔家務，正路佢屋企仲有人養而佢唔洗番工就好應該做買餸煮飯教女嗰part，點解個老婆番全職工而佢唔洗做個老婆仲要做埋依啲野？擺明係退咗休un un腳要老婆養家又要服侍佢嘅死廢老，依種人應該一退休就拉去b撚死佢，對社會對家庭0貢獻。

係養5件呀dllm，唔好唔記得仲有個家務都唔做女又唔湊飯又唔撚煮嘅死廢老喺到

咪撚扮慘扮堅強啊 你老味
依家有人逼你扑野啊？
想追仔賭輸左就扮可憐
路係自己揀仆街唔好喊

得罪講句
佢大女year 4
有番pt既話
呢單野已經連講既價值都冇

7張野 唔洗人湊都偷笑

四個都係女
好明顯係追仔先生到咁多

好撚貼切

成個post 淨係屌條廢老追仔
條廢老退休乜都唔做
退休大哂？
家務、接小朋友放學 、
同小朋友睇功課都係個女人做
個女人仲要返工
屌，唔撚洗教都應該識顧下家掛
果條正一典型廢老
肯撚定成日落街睇啲大陸婆唱歌果種廢老

唔洗做野，實大把時間we柒撩大陸女女啦
見隔離沉船post

住公屋九成唔慌靚啦

窮人嚟講 識安排仔女入名校 畀佢哋學琴 算係有遠見識幫仔女諗啦

Agger

窮人生仔

都係 起碼命運無整鬼佢生四件仔

又容易搵人埋單

窮

老公70，大女先20左右，即係50歲先生第一個，仲要再生多3個
一早就知自己退休果陣啲女仲未大啦

難聽過粗口 痴撚線 即刻反面

塔緊車忍唔到笑

拎老綜應該有兩皮？

仲有三個妹？？？

脫貧可以 上流或者發達就無可能

肯定無

50k買唔買到入門‘人'屋？ 1000呎up

Agger 根本一個都唔應該生
生左一個都應該停

三千算係咁啦

我識一個住公屋為左追仔生左5個

被人強制走啦 唔信佢係自願退

我覺得有時係記者吹大左 或者個老野有身體問題

唔好太大要求搵個父母有私樓既文員仔都ok

當佢發現讀書叻同脫貪無關係會點？

邊間?

養唔起點解仲要生

可能又係想天生天養嘅父母

呢兩條撚樣擺明想要仔先狂生